[學佛][阿彌陀佛]何謂皈依？

初學佛人還有些很多錯誤觀念不知道何謂皈依？

訪問者：您說親近一個好的老師，是不是也就是我們一般俗稱的皈依，跟這個是不是相關？

淨空法師：這個也不能完全相關。皈依是學佛必須要的一個階段。皈依的意思，是好老師（我們一定要親近一個好的老師）把佛法修學的總綱領、總原則，傳授給我們，這個叫做皈依。皈是叫我們回頭，依是依靠，從哪裡回頭？我們過去迷惑顛倒，邪知邪見，身心一切污染，嚴重的污染。所以皈依就是教我們從迷回頭，要依覺悟；從錯誤的知見回頭，要依正知正見；從一切污染回頭，依清淨心。這是學佛基本的條件。你一定要從迷、邪、染回頭，要依覺、正、淨；迷、邪、染是自己，覺、正、淨還是自己。所以真正皈依是皈依自性三寶，這個覺、正、淨就是三寶。

訪問者：還有一般人也有所誤會，就是皈依到底是皈依一位，親近一位法師好？還是皈依越多越好？

淨空法師：這是錯誤觀念，這完全錯誤。皈依這個裡面沒有一個法師，也沒有很多的法師。皈依只是把佛教修學的總綱領、總原則傳授給你、教給你，這個叫皈依。所以皈依是皈依自性三寶，不是皈依外面的人，甚至於連釋迦牟尼佛都不相干。因為你說我皈依釋迦牟尼佛了，都是一個大錯誤，哪有這個道理？釋迦牟尼佛沒有說你要皈依我，沒有這個話！所以佛教給你，你要皈依你自性覺，覺就是佛寶，所以佛這個意思是覺悟的意思，皈依佛就是要依覺悟，用現代普通大家好懂的話，就是你要依理智，不要感情用事！理性就是覺，感情就是迷。叫你皈依佛，就是教你處世待人接物，在日常生活當中你要理性，不要感情用事，這就叫真皈依。你說這個理性與感情，與佛與法師有什麼關係？這沒有關係！如果說我們是皈依某一個人，這是錯誤，決定是錯誤。所以人，這個老師是代表僧團，來把三皈傳授給你，你是皈依整個僧團。那一個善知識都是我的老師，不能認定一個，你的心量才廣大，你的分別、執著才能夠突破，你才能得到真實的利益。

但是學法一定要跟一個老師學，這是我們初學一定要跟一個老師。一個老師他教你是一條路，兩個老師就變成兩條路，你就困難了；三個老師就是三叉路口，你就無所適從。所以最初的修學，儒跟佛的教導都是一個老師，學一家之言。到什麼時候你才能夠廣學多聞？你的智慧開了，就是你有能力辨別真妄，有能力辨別是非，有能力辨別邪正，這個老師就開心了，你的智慧開了，他一定放你出去參學，廣學多聞。但是你還沒有這個能力，那你一接觸，你的麻煩就來了，你不曉得往哪裡走，這個時候老師一定保護你，不讓你出去，他要培養你這個能力，這是老師他有責任，他有義務。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛祖幫我含撚啦

屌你老尾

佛祖屌你老母臭西

佛

萬般帶不走🙏🏻

我自細志願就係做一個淫僧

屌你老母

屌你老豆

屌你祖宗18代

屌

佛祖送我上西天未